\documentclass{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{microtype}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[toc]{glossaries}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[makeroom]{cancel}

\begin{document}
    \section{Equazioni del moto e dinamica}
    \subsection{Cinematica}
    Abbiamo un telaio (considerato puntiforme per semplicità) che scorre su una piastra che ha altezza variabile $w$, $z$ è la posizione del telaio nella 
    cordinata $x$, $\theta$ è l'angolo di pendenza del pendolo, $l$ la lunghezza dell'asta del pendolo, $M_{c}$ la massa del telaio, $m_{p}$ massa del pendolo, 
    $J_{p}$ inerzia del pendolo, $c_{p}$ coefficiente di attrito viscoso che agisce sul momento del pendolo, $c_{c_{x}}$ è il coefficiente di attrito viscoso sul telaio, i
    l sistema è attuato da una forza $F$ e una forza di disturbo $F_{d}$ agisce sull'estremità superiore del pendolo.
    \begin{figure}[h!]
        \includegraphics[width=\linewidth]{invertopendolo.png}
        \caption{Graph of the inverted pendulum.}
        \label{fig:invertedpendulum}
    \end{figure}
    La cinematica dei punti $O_{c}$ e $O_{p}$ è la seguente
    \begin{align*}
        &O_{c_{x}}=z&\rightarrow&\dot{O}_{c_{x}}=\dot{z}&\rightarrow&\ddot{O}_{c_{x}}=\ddot{z}\\
        &O_{c_{y}}=w&\rightarrow&\dot{O}_{c_{y}}=\dot{w}&\rightarrow&\ddot{O}_{c_{y}}=\ddot{w}\\
        &O_{p_{x}}=z+l\sin(\theta)&\rightarrow&\dot{O}_{p_{x}}=\dot{z}+l\dot{\theta}\cos(\theta)&\rightarrow&\ddot{O}_{p_{x}}=\ddot{z}+l(\cos(\theta)\ddot{\theta}-\sin(\theta)\dot{\theta}^{2})\\
        &O_{p_{y}}=w+l\cos(\theta)&\rightarrow&\dot{O}_{p_{y}}=\dot{w}-l\dot{\theta}sin(\theta)&\rightarrow&\ddot{O}_{p_{y}}=\ddot{w}-l(\sin(\theta)\ddot{\theta}+\cos(\theta)\dot{\theta}^{2})
    \end{align*}
    Poniamo $\ddot{w}=0$ perchè consideriamo il profilo dell'asse di scorrimento totalmente piatto.
    \subsection{Dinamica}
    Il vettore di stato è $[z\ \dot{z}\ \theta\ \dot{\theta}]$.
    \\
    Le equazioni del moto del telaio sono le seguenti
    \begin{align*}
        &x:&M_{c}&\ddot{z}=F-c_{c_{x}}\dot{z}-R_{cp_{x}}\\
        &y:&0&=R_{v}-R_{cp_{y}}-M_{c}g
    \end{align*}
    quelle del pendolo queste
    \begin{align*}
        &x:&m_{p}&(\ddot{z}+\cos(\theta)l\ddot{\theta}-\sin(\theta)l\dot{\theta}^{2})=R_{cp_{x}}-F_{d}\\
        &y:&m_{p}l&(\cos(\theta)\dot{\theta}^{2}-\sin(\theta)\ddot{\theta})=R_{cp_{y}}-m_{p}g\\
        &M:&J_{p}&\ddot{\theta}=mgl\sin(\theta)+m_{p}l(\ddot{z}+l(\cos(\theta)\ddot{\theta}-\sin(\theta)\dot{\theta}^{2}))\cos(\theta)\\
        &&&-m_{p}l(l(\sin(\theta)\ddot{\theta}+\cos(\theta)\dot{\theta}^{2}))\sin(\theta)-c_{p}\dot{\theta}-2F_{d}l\cos(\theta)
    \end{align*}
    Ignoriamo le equazioni sulla $y$ perchè questo grado di libertà non ci interessa. 
    \\
    Definiamo $M_{tot}=(M_{c}+m_{p})$ e $J_{tot}=(J_{p}+m_{p}l^{2}(\sin^{2}(\theta)-\cos^{2}(\theta)(1-\frac{m_{p}}{M_{tot}})))$ e lavorando sulle equazioni del moto 
    si arriva a scrivere 
    \begin{align*}
        &\ddot{\theta}&=&\frac{m_{p}l^{2}\textcolor{violet}{sin(\theta)}\textcolor{violet}{cos(\theta)}\textcolor{blue}{\dot{\theta}}^{2}-c_{p}\textcolor{blue}{\dot{\theta}}-\frac{m_{p}l}{M_{tot}}\textcolor{violet}{cos(\theta)}c_{c_{x}}\textcolor{blue}{\dot{z}}+
        \frac{m_{p}l}{M_{tot}}\textcolor{red}{F}\textcolor{violet}{cos(\theta)}+m_{p}l\textcolor{violet}{sin(\theta)}g}
        {J_{p}+m_{p}l^{2}(\textcolor{violet}{sin^{2}(\theta)}-\textcolor{violet}{cos^{2}(\theta)}(1-\frac{m_{p}}{M_{tot}}))}\\
        &&&\frac{-l(2+\frac{m_{p}}{M_{tot}})\textcolor{violet}{\cos(\theta)}\textcolor{red}{F_{d}}}
        {J_{p}+m_{p}l^{2}(\textcolor{violet}{sin^{2}(\theta)}-\textcolor{violet}{cos^{2}(\theta)}(1-\frac{m_{p}}{M_{tot}}))}\\
        &\ddot{z}&=&(\frac{m_{p}l}{M_{tot}}(\textcolor{violet}{sin(\theta)}-2\frac{m_{p}l^{2}}{\textcolor{violet}{J_{tot}}}\textcolor{violet}{cos^{2}(\theta)}\textcolor{violet}{sin(\theta)}(\frac{m_{p}}{2M_{tot}}-1))\textcolor{blue}{\dot{\theta}}^{2}
        +\frac{m_{p}l}{M_{tot}\textcolor{violet}{J_{tot}}}\textcolor{violet}{cos(\theta)}c_{p}\textcolor{blue}{\dot{\theta}}\\
        &&&+\frac{c_{c_{x}}}{M_{tot}}(\frac{m_{p}^{2}l^{2}}{M_{tot}\textcolor{violet}{J_{tot}}}\textcolor{violet}{cos^{2}(\theta)}-\frac{1}{M_{tot}})\textcolor{blue}{\dot{z}}+\frac{1}{M_{tot}}(1-\frac{m_{p}^{2}l^{2}\cos^{2}}{M_{tot}\textcolor{violet}{J_{tot}}})\textcolor{red}{F}\\
        &&&-\frac{m_{p}^{2}l^{2}\textcolor{violet}{sin(\theta)}\textcolor{violet}{cos(\theta)}}{M_{tot}\textcolor{violet}{J_{tot}}}g+(\frac{m_{p}l^{2}}{M_{tot}J_{tot}}(2+\frac{m_{p}}{M_{tot}})\textcolor{violet}{cos^{2}(\theta)}-\frac{1}{M_{tot}})\textcolor{red}{F_{d}}
    \end{align*}
    \subsection{Linearizzazione}
    Linearizziamo attorno a $\theta=0$, $\dot{\theta}=0$, di $z$ e $\dot{z}$ non ci interessa molto in realtà, siccome vanno tutti a 0 i suoi elementi della 
    Jacobiana. Definendo $W=J_{tot}(\theta=0)=J_{p}+m_{p}l^{2}(\frac{m_{p}}{M_{tot}}-1)$, il sistema linearizzato risulta
    \begin{equation}
        \label{nominale}
        \begin{bmatrix}
            \dot{z}\\ \ddot{z}\\ \dot{\theta}\\ \ddot{\theta}
        \end{bmatrix}=
        \begin{bmatrix}
            0&1&0&0\\
            0&-\frac{m_{p}l}{M_{tot}W}&\frac{m_{p}l}{W}g&-\frac{c_{p}}{W}\\
            0&0&0&1\\
            0&\frac{c_{c_{x}}}{M_{tot}}(\frac{m^{2}_{p}l^{2}}{M_{tot}W}-1)&-\frac{m^{2}_{p}l^{2}}{M_{tot}W}g&\frac{m_{p}l}{M_{tot}W}c_{p}
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            z\\\dot{z}\\ \theta\\ \dot{\theta}
        \end{bmatrix}+
        \begin{bmatrix}
            0\\\frac{1}{M_{tot}}-\frac{m^{2}_{p}l^{2}}{M^{2}_{tot}W}\\0\\\frac{m_{p}l}{W}g
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            F
        \end{bmatrix}+
        \begin{bmatrix}
            0\\\frac{3m_{p}l^{2}-J_{p}}{M_{tot}W}\\0\\\frac{(3m_{p}+2M_{c})}{M_{tot}W}l
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            F_{d}
        \end{bmatrix}
    \end{equation} 
    Usando $F_{d}$ come disturbo sul pendolo effettivamente si nota una dipendenza forte.
    \\
    Moltiplicando entrambi i lati dell'equazione per 
    \begin{equation*}
        \begin{bmatrix}
            1&0&0&0\\
            0&M_{tot}W&0&0\\
            0&0&1&0\\
            0&0&0&M_{tot}W
        \end{bmatrix}=
        \begin{bmatrix}
            1&0&0&0\\
            0&J_{p}(M_{c}+m_{p})-M_{c}m_{p}l^{2}&0&0\\
            0&0&1&0\\
            0&0&0&J_{p}(M_{c}+m_{p})-M_{c}m_{p}l^{2}
        \end{bmatrix}
    \end{equation*}
    ottenendo  
    \begin{equation*}
        \resizebox{1.2\hsize}{!}{$
        \begin{bmatrix}
            1&0&0&0\\
            0&M_{tot}W&0&0\\
            0&0&1&0\\
            0&0&0&M_{tot}W
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            \dot{z}\\ \ddot{z}\\ \dot{\theta}\\ \ddot{\theta}
        \end{bmatrix}=
        \begin{bmatrix}
            0&1&0&0\\
            0&-m_{p}lc_{c_{x}}&m_{p}(M_{c}+m_{p})lg&-(M_{c}+m_{p})c_{p}\\
            0&0&0&1\\
            0&-(J_{p}-m_{pl^{2}})c_{c_{x}}&-m^{2}_{p}l^{2}g&m_{p}lc_{p}
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            z\\\dot{z}\\\theta\\\dot{\theta}
        \end{bmatrix}
        +
        \begin{bmatrix}
            0\\J_{p}-m_{p}l^{2}\\0\\m_{p}l
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            F
        \end{bmatrix}
        +
        \begin{bmatrix}
            0\\-(J_{p}-3m_{p}l^{2})\\0\\(3m_{p}+2M_{c})l
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            F_{d}
        \end{bmatrix}
       $}
    \end{equation*}
    Scegliendo come incertezze le masse $m_{p}$ e $M_{c}$ e l'inerzia del pendolo $J_{p}$, si nota subito che il sistema di equazioni non è lineare 
    nelle incertezze. Portiamo quindi questo sistema allaforma descrittiva alternativa, per fareciò definiamo delle nuove variabili ausiliarie in questa maniera
    \begin{align*}
        &J_{p}\ddot{z}=\pi_{1}&&M_{c}\ddot{z}=\pi_{2}\\
        &J_{p}\ddot{\theta}=\pi_{3}&&M_{c}\ddot{\theta}=\pi_{4}\\
        &m_{p}\theta=\pi_{5}
    \end{align*}
    Che ci fa riscrivere il sistema 
    \begin{equation}
        \label{descriptor}
        \resizebox{1.2\hsize}{!}{$
        \begin{bmatrix}
            1&0&0&0\\
            0&0&0&0\\
            0&0&1&0\\
            0&0&0&0\\
            0&J_{p}&0&0\\
            0&M_{c}&0&0\\
            0&0&0&J_{p}\\
            0&0&0&M_{c}\\
            0&0&0&0
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            \dot{z}\\ \ddot{z}\\ \dot{\theta}\\ \ddot{\theta}
        \end{bmatrix}
        +
        \begin{bmatrix}
            0&0&0&0&0\\
            M_{c}+m_{p}&-m_{p}&0&0&-(M_{c}+m_{p})lg\\
            0&0&0&0&0\\
            0&0&M_{c}+m_{p}&-m_{p}l&m_{p}l\\
            -1&0&0&0&0\\
            0&-1&0&0&0\\
            0&0&-1&0&0\\
            0&0&0&-1&0\\
            0&0&0&0&1
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            \pi_{1}\\\pi_{2}\\\pi_{3}\\\pi_{4}\\\pi_{5}
        \end{bmatrix}
        =
        \begin{bmatrix}
            0&1&0&0\\
            0&-m_{p}lc_{c_{x}}&0&-(M_{c}+m_{p})c_{p}\\
            0&0&0&1\\
            0&-(J_{p}-m_{pl^{2}})c_{c_{x}}&0&m_{p}l^{2}g&m_{p}lc_{p}\\
            0&0&0&0\\
            0&0&0&0\\
            0&0&0&0\\
            0&0&0&0\\
            0&0&m_{p}&0
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            \dot{z}\\\ddot{z}\\\dot{\theta}\\\ddot{\theta}
        \end{bmatrix}
        +
        \begin{bmatrix}
            0\\J_{p}-m_{p}l^{2}\\0\\m_{p}l\\0\\0\\0\\0\\0
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            F
        \end{bmatrix}
        +
        \begin{bmatrix}
            0\\-(J_{p}-3m_{p}l^{2})\\0\\(3m_{p}+2M_{c})l\\0\\0\\0\\0\\0
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            F_{d}
        \end{bmatrix}
        $}
    \end{equation}
    Che è invece lineare nelle incertezze e si può quindi utilizzare con una rappresentazione politopica. Questa scelta di variabili ausiiarie 
    non è unica e di conseguenza anche questo sistema non lo è. Si potrebbero anche scegliere più e diversi parametri incerti, la condizione è che le incertezze 
    siano razionalmente combinate fra loro.
    \\
    Le uscite considerate saranno il nostro angolo $\theta$ e la velocità angolare $\dot{\theta}$
    \begin{align*}
        &\tilde{y}=\begin{bmatrix}
            0&0&1&0
        \end{bmatrix}\tilde{x}\\
        &\tilde{z}=\begin{bmatrix}
            0&0&0&1
        \end{bmatrix}\tilde{x}
    \end{align*}
    Con $\tilde{y}$ uscita principale, $\tilde{z}$ uscita di prestazione e $\tilde{x}$ vettore di stato. Abbiamo quindi questa struttura generale del sistema. 
    \begin{align*}
        & \tilde{E}_{x}\dot{x}(t)+\tilde{E}_{\pi}\pi(t)=\tilde{A}x(t)+\tilde{B}_{w}w(t)+\tilde{B}_{u}u(t) \\
        & y(t)=\tilde{C}_{y}x(t),\, \ \ \ \ \ z(t)=\tilde{C}_{z}x(t)+D_{zw}w(t)
   \end{align*}
   Con $D_{zw}=[0]$ in questo caso.
    \section{Design del controllo}
    Nell'esempio precedente con il modello di quarter car essendo stabile anche in open-loop non necessitava di alcun tipo 
    di controllore ed era indifferente quindi alla struttura dello stesso. I controllori proposti in precedenza erano due controllori 
    dinamici di cui uno aveva 3 parametri di tuning e l'altro 5, questi parametri vengono poi appunto messi nella matrice 
    diagonale $K_{o}$ dopo la riscrittura del sistema in un sistema quadrato. 
    \\
    La struttura generale del controllore che si vuole implementare è 
    \begin{equation}
        \label{controllerdiag}
        \begin{array}{ccccccc}
            \dot{\eta}&=&A_{K}\eta&+&B_{1}u&+&B_{2}\tilde{y}\\
            y&=&C_{1}\eta&+&&+&D_{12}\tilde{y}\\
            \tilde{u}&=&C_{2}\eta&+&D_{21}u&+&D_{22}\tilde{y}\\
        \end{array}
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \label{gain}
        u=K_{o}y
    \end{equation} 
    questo tipo di controllore in parole povere ci permette di riscrivere il sistema descriptor \eqref{descriptor} in forma quadrata così da applicare tutti i risultati adattivi 
    (ipotesi che era stata fatta all'inizio del paper di dimitri). Definendo queste matrici
   \begin{align*}
        & E_{x}=\begin{bmatrix}
           \tilde{E}_{x} & 0 \\
           0                                     & I_{n_{\eta}}
       \end{bmatrix},\ \ \
       E_{\pi}=\begin{bmatrix}
           \tilde{E}_{\pi} \\0
       \end{bmatrix},       \\
        & A=\begin{bmatrix}
           \tilde{A}+\tilde{B}_{u}D_{22}\tilde{C}_{y} & \tilde{B}_{u}C_{2} \\
           B_{2}\tilde{C}_{y}                                                                         & A_{K}
       \end{bmatrix},\ \ \
       B_{w}=\begin{bmatrix}
           \tilde{B}_{w} \\0
       \end{bmatrix},          \\
        & B_{u}=\begin{bmatrix}
           \tilde{B}_{u}D_{21} \\B_{1}
       \end{bmatrix},\ \ \
       C_{z}=\begin{bmatrix}
           \tilde{C}_{z} & 0
       \end{bmatrix},\ \ \
       C_{y}=\begin{bmatrix}
           D_{12}\tilde{C}_{y} & C_{1}
       \end{bmatrix}
   \end{align*}
e chiamando $x=\begin{pmatrix} \tilde{x}\\ \eta   \end{pmatrix}$ si riscrive infatti il sistema \eqref{descriptor} con un controllore del tipo 
    \eqref{controllerdiag} in 
    \begin{align*}
        & E_{x}\dot{x}(t)+E_{\pi}\pi(t)=Ax(t)+B_{w}w(t)+B_{u}u(t) \\
        & y(t)=C_{y}x(t),\, \ \ \ \ \ z(t)=C_{z}x(t)                                                                                             \\
        & u(t)=K_{o}y(t)
   \end{align*}
   che ha appunto un controllore in ouput feedback con $K_{o}$ che può essere quindi diagonale e avere le dimensioni che si vuole, permettendo quindi 
   di avere un numero variabile di parametri $k_{i}$ da tunare (ed ecco spiegato anche il fatto di 
   tutte le tilde in precedenza nella nomenclatura).
    \\
    Il primo controllore che era stato considerato è
    \begin{align*}
            &        \begin{array}{ccccccc}
                \dot{\eta}&=&-\eta&+&\begin{bmatrix}
                    1&0&0
                \end{bmatrix}u&+&\tilde{y}\\
                y&=&\begin{bmatrix}
                    1\\1\\0
                \end{bmatrix}\eta&&&+&\begin{bmatrix}
                    0\\0\\1
                \end{bmatrix}\tilde{y}\\
                \tilde{u}&=&&&\begin{bmatrix}
                    0&1&1
                \end{bmatrix}u&&\\
            \end{array}\\
            &u=\begin{bmatrix}
                k_{1}&&\\
                &k_{2}&\\
                &&k_{3}
            \end{bmatrix}y
    \end{align*}
    che ha funzione di trasferimento
    \begin{equation*}
        \frac{\tilde{u}}{\tilde{y}}=k_{3}\frac{s+\frac{k_{3}+k_{2}-k_{1}k_{2}}{k_{3}}}{s+1-k_{3}}
    \end{equation*}
    \begin{figure}[h!]
        \includegraphics[width=\linewidth]{blockdiagcontroller.png}
        \caption{Block diagram of first example of dynamic controller}
        \label{fig:controller}
    \end{figure}
    \\
    Mentre invece il secondo controllore 
    \begin{align*}
        &\begin{array}{ccccccc}
            \dot{\eta}&=&\begin{bmatrix}
                0&1\\
                -1&-2
            \end{bmatrix}\eta&+&\begin{bmatrix}
                0&0&0&0&0\\
                1&1&0&0&0
            \end{bmatrix}u&+&\begin{bmatrix}
                0\\1
            \end{bmatrix}\tilde{y}\\
            y&=&\begin{bmatrix}
                1&0\\0&1\\1&0\\0&1\\0&0
            \end{bmatrix}\eta&&&+&\begin{bmatrix}
                0\\0\\0\\0\\1
            \end{bmatrix}\tilde{y}\\
            \tilde{u}&=&&&\begin{bmatrix}
                0&0&1&1&1
            \end{bmatrix}u&&\\
        \end{array}\\
        &u=\begin{bmatrix}
            k_{1}&&&&\\
            &k_{2}&&&\\
            &&k_{3}&&\\
            &&&k_{4}&\\
            &&&&k_{5}
        \end{bmatrix}y
    \end{align*}
    ha funzione di trasferimento
    \begin{equation*}
        \frac{\tilde{u}}{\tilde{y}}=k_{5}\frac{s^{2}+s(2-k_{2}+\frac{k_{4}}{k_{5}})+\frac{k_{3}}{k_{5}}-k_{1}+1}{s^{2}+s(2-k_{2})+1-k_{1}}
    \end{equation*}

    Con il nuovo modello del pendolo inverso ovviamente questi controllori non stabilizzano out of the box con i valori 
    di $K_{o}$ usati in precedenza e quindi c'è bisogno di tuning oppure di un altro controllore.
    Il sistema che dobbiamo stabilizzare è \eqref{nominale} (linearizzato) con i valori nominali delle incertezze e poi appunto il nostro algoritmo
    andrà a migliorare le prestazioni anche in caso di incertezze.
    \\
    \subsection{LQG}
    La tua proposta era di implementare un controllore LQG e magari metterlo nella stessa forma del controllore dinamico 
    citato in precedenza ? Quindi risolvere gli LMIs DARE (con $Q_{1}$ e $R_{1}$) e ARE (con $Q_{2}$ e $R_{2}$) per poi creare un 
    osservatore e uno state-feedback control come nella figura \eqref{fig:lqg}.
    \\
    Per i valori di $Q$ ed $R$ ho pensato che nel caso del MEE $Q_{1}=\epsilon I$ e $R_{1}=I$ non avendo rumori in uscita, avrei messo $Q_{1}$ direttamente a 0, ma 
    da quello che mi ricordo servono PD e con $Q_{1}=0$ anche il guadagno dell'output va a $L=0$; per l'LQR invece non avevo in mente valori specifici per le matrici.
    \begin{figure}[h!]
        \includegraphics[width=\linewidth]{lqrcontroller.png}
        \caption{Block diagram of Linear Quadratic Gaussian Controller}
        \label{fig:lqg}
    \end{figure}
    \\
    Ho provato a mettere questo controllore nella stessa forma di \eqref{controllerdiag} ma non ho ide di come fare 
    in generale. 
    \\
    Dimenticandoci un attimo di come sono definiti $L$ e $K$, le equazioni del controllo sono
    \begin{align*}
        &\dot{\hat{x}}=(A_{c}-LC_{c})\hat{x}+B_{c}\tilde{u}+L\tilde{y}\\
        &\hat{\tilde{y}}=C_{c}\hat{x}\\
        &\tilde{u}=-K\hat{x}
    \end{align*}
    Le matrici con l'indice $M_{c}$ sono quelle linearizzate del sistema in forma di stato standard \eqref{nominale}. Le 
    equazioni precedenti si riscrivono 
    \begin{align}
        \label{formadyn}
        &\dot{\hat{x}}=(A_{c}-LC_{c}-B_{c}K)\hat{x}-L\tilde{y}\nonumber\\
        &\tilde{u}=-K\hat{x}
    \end{align}
    Ora, usando un LFT, si può riscrivere la coppia di delle equazioni \eqref{controllerdiag}\eqref{gain} in questa forma 
    \begin{equation}
        \begin{pmatrix}
            \dot{\eta} \\ u
        \end{pmatrix}=
        \begin{bmatrix}
            A_{K}+B_{1}K_{o}C_{1}  & B_{2}+B_{1}K_{o}D_{12}    \\
            C_{2}+D_{21}K_{o}C_{1} & D_{22}+D_{21}K_{o}D_{12}
        \end{bmatrix}
        \begin{pmatrix}
            \eta \\ \tilde{y}
        \end{pmatrix}
    \end{equation}
    La cosa a cui avevo pensato era fare un matching fra queste due forme ponendo $\eta=\hat{x}$, $u=\tilde{u}$ 
    e $\tilde{y}=\tilde{y}$. Questo ci porterebbe a scrivere 
    \begin{align*}
        &\begin{array}{ccccccc}
            \dot{\hat{x}}&=&(A_{c}-LC_{c})\hat{x}&+&\textcolor{red}{B_{1}}u&+&-L\tilde{y}\\
            y&=&\textcolor{red}{C_{1}}\hat{x}&+&&+&0\tilde{y}\\
            \tilde{u}&=&-K\hat{x}&+&0u&+&0\tilde{y}\\
        \end{array}
        &u=K_{o}y
    \end{align*}
    Quindi ora dovrei fare solo un matching fra gli elementi di questa uguaglianza 
    \begin{equation}
        \label{match}
        B_{1}K_{o}C_{1}=-B_{c}K.
    \end{equation}
    $K_{o}$ per ipotesi deve essere quadrata e diagonale e va a moltiplicarsi a $\hat{x}\in\mathbb{R}^{4}$ e sarà quindi $\in\mathbb{R}^{4\times4}$,
    abbiamo anche $u\in\mathbbm{R}^{4}$, $y\in\mathbbm{R}^{4}$, $B_{c}\in\mathbbm{R}^{4\times1}$, $C_{c}\in\mathbbm{R}^{1\times4}$ e 
    di conseguenza $B_{1}\in\mathbbm{4\times4}$ e $C_{1}\in\mathbbm{4\times4}$; $K$ risulta invece appartenente a $\mathbbm{R}^{1\times4}$ 
    e avrà quindi 4 parametri da tunare $\{k_{0}\,k_{1}\,k_{2}\,k_{3}\}$ che verranno messi sulla diagonale di $K_{o}$.
    \\
    Chiamando gli elementi incogniti di $B_{1}$ $b_{ij}$, quelli di $C_{1}$ $c_{ij}$ e rinominando gli elementi della 
    matrice $B_{c}$ come $b_{o1}$ e $b_{o3}$, si riscrive \eqref{match} così
    \begin{equation*}
        \resizebox{1\hsize}{!}{$
        \begin{bmatrix}
            \sum_{l=0}^{3}b_{0l}k_{l}c_{j0}&\sum_{l=0}^{3}b_{0l}k_{l}c_{j1}&\sum_{l=0}^{3}b_{0l}k_{l}c_{j2}&\sum_{l=0}^{3}b_{0l}k_{l}c_{j3}\\
            \sum_{l=0}^{3}b_{1l}k_{l}c_{j0}&\sum_{l=0}^{3}b_{1l}k_{l}c_{j1}&\sum_{l=0}^{3}b_{1l}k_{l}c_{j2}&\sum_{l=0}^{3}b_{1l}k_{l}c_{j3}\\
            \sum_{l=0}^{3}b_{2l}k_{l}c_{j0}&\sum_{l=0}^{3}b_{2l}k_{l}c_{j1}&\sum_{l=0}^{3}b_{2l}k_{l}c_{j2}&\sum_{l=0}^{3}b_{2l}k_{l}c_{j3}\\
            \sum_{l=0}^{3}b_{3l}k_{l}c_{j0}&\sum_{l=0}^{3}b_{3l}k_{l}c_{j1}&\sum_{l=0}^{3}b_{3l}k_{l}c_{j2}&\sum_{l=0}^{3}b_{3l}k_{l}c_{j3}
        \end{bmatrix}=
        \begin{bmatrix}
            0&0&0&0\\
            b_{o1}k_{0}&b_{o1}k_{1}&b_{o1}k_{2}&b_{o1}k_{3}\\
            0&0&0&0\\
            b_{o3}k_{0}&b_{o3}k_{1}&b_{o3}k_{2}&b_{o3}k_{3}
        \end{bmatrix}
        $}
    \end{equation*}
    Quindi ora ho 32 incognite e 16 equazioni da risolvere, quindi al minimo uno spazio $\mathbbm{R}^{16}$ di soluzioni. Se imponessi 
    $B_{1}$ e $C_{1}$ come PD, allora potrei trasformare \eqref{match} in un LMI e magari tirare le somme, però non sono molto sicuro.
    Cosa mi consigli di fare ? Ha senso quello che ho cercato di fare ?
\end{document}